講低你地心事，唔好令心事變為你的人生遺憾 (1)

可能有人已經響高登睇過同名系列post
但有鑒於各種原因，經過考慮
今後將會響lihkg繼續開post

歡迎大家放低你嘅心事

第一個

開始覺得出黎做野好過俾咁多錢讀書
Dse係邊緣分
係asso都邊緣分

點解你會咁諗?

你DSE係十幾分，接近二十分?
係嘅話，當初可以考慮自己自修一年

不過你當初點解選擇asso?
覺得自己有學習能力，想搏上返大學?

你宜家asso year幾?
邊緣分，介唔介意講下幾多?
以我所知，gpa 3都有 poly speed, ou

我可能傳統些少，始終覺得有張大學畢業證書會好d
雖然話你當初選擇工作，唔再讀書
會儲到經驗，賺多一兩年錢
但你去到咁上下要升職，無張沙紙點都輸蝕

binc

紫巴最後都係過黎呢度

鍾意左個女仔。由有機會變無機會，比自己一手毀滅

講個過程聽下

唔想太多人知

你中間做左乜野事，自己斷送個機會
講黎聽下

預咗比人屌 因為自卑無自信 覺得唔夠佢啲ex好 覺得無乜可能 所以想block左佢唔揾佢del埋電話 點知後悔 揾翻佢無之前咁認真咁對我。好感變無感覺。

其都只係算心事唔算遺憾 因為係自己一手做成
佢ex兩個都大隻 紀律部隊 自己又肥 又翻埋啲濕鳩工程學徒

屌，衰自卑，邊個都救唔到你
BTW ,你返乜濕鳩工先?

無自信真係好弊
可能平時自己各方面表現都同預期有落差，搞到自己自卑
長期自卑就搞到成個人畏首畏尾，不停責怪自己
結果做任何事都充斥負面思想
你自己對自己無信心，你自己腦入面經常假設失敗
就會做埋d衰野，走上失敗道路

對方對你有好感，但你自己自卑無自信，成個人充滿負能量
又無緣無故斷絕來往
少少好感都可以即刻消失
你自己諗，如果一個朋友無緣無故同咁斷絕來往，你會點諗先?
可能佢會覺得自己做錯野，又或者覺得你個人神神化化

今次當買個教訓，宜家開始做人諗野要正面些少
唔係叫你一步登天，慢慢改
一有負面思想就要停止呢種諗法
應該慢慢會儲備到正能量

做紀律部隊，都係外在條件
你自己內在條件，成個人無自信，自卑
比你做個ibanker都無用

多謝您

工程學徒

屌你 做咩1人database project
個professor唔撚知道名詞
知唔知個股票交易系統要做到幾複雜都有
我屌

有無打算去ive讀返個高級文憑?
工程呢行好似幾吃香

唔好讀電腦工程
為左有牌去讀電機/電子

佢叫你自己整個迷你股票交易database? 聽落好難
最簡單要點做?
你有無問下朋友/classmate?
如果佢地都唔識，其實唔洗太擔心
大家攬炒
我之前都試過做pj，完全唔知點做，問完lecturer答非所問
結果出黎個grade都ok

讀緊dve 遲下讀完諗住去考消防又可能讀埋high dip先考消防 因為公司有津貼 但讀完要簽兩年死約 好似係

ive只為電機工程呢類
電腦同商業方面hd就算啦
配藥都好似有hd? 唔知點

咁你要衡量下公司比錢你讀hd個價值高，例如讀完人工方面升幾多
定讀完個dve即刻考消防好
先操好體能先

操緊 同時要戒煙wtf 不過多謝您。比左個好意見我

Phoebe,我真係無再呃過你 我真係有幫你講說話
我唔知點解你對所有人都無哂信任 我唔希望再係你身上再踩多一腳 你信我啦 我搞掂好哂啲野我就會黎搵你
我絕對唔會放棄我同你既關係 我唔知我地可以行幾遠 但我一定唔會做放手果個人
CHA

加油

你以前成日呃佢?點解你會話冇再呃呢？

成日話我哋係好兄弟，成日聽我講心事，正所謂能成為密友大概總帶著愛，好想知你對我點諗，做咩要成日恰我。但諗深一層，寧願沒擁抱共你可到老，我又唔想無咗你呢個兄弟。

咁你覺得而家係咪最好既現狀?
定仲想進一步?

最後都係過左黎

順應潮流

sqlplus / as sysdba

都係慣左開連登黎睇
認得我嗎

記得
閃光嘛係咪?

睇你應該唔滿足於現狀
不過佢性格係點？冇自信果類唔知你點諗，會同自己講同你係好兄弟，等自己唔好諗太多都有可能
同埋你自己而家想點先？更進一步？
有冇試探過？

正解
呢到都開就多d過返黎吹水啦

會唔會係呢度開返表白系列

我係桃子
其他人都唔識
又話怕人抄怕free ride,所以今年咪一個人一組囉
多謝317

你條白癡，開左幾日啦
第二個post啦！

之前有個識左好耐，好fd 既中同（可以話fd 到似兄弟）上網識左個女仔，我地成日問佢係咪想追人，同佢講係就快喇。之後佢次次都話冇興趣，話人港女，跟住我就話你唔追我就去馬架喇，佢叫我快d 去。我同個女仔傾計個時佢好似係咁比signal 我想我追佢，後尾就黎約到個女仔出黎見面前個日，個女仔走數，過幾日後上到fb 見到同我好fd 個中同係度po 佢同個女仔既合照 。個刻真係晴天霹靂，重要佢個時唔覺自己有問題 ，係咁問我佢做錯d 咩，後尾成班中同插到佢飛起，佢先死死氣咁向我道歉。我嬲左佢3個月，雖然最後都好返，但我同佢之間仍然有種隔膜，心計，我諗呢世都唔會解得開。至於個女仔，件事過左就黎一年我都重係好憎佢，我個fd 重同佢拍緊拖
點解識左6年既兄弟都可以咁樣對我，我到而家都重嬲緊呢兩個人，呢根刺跟本冇辦法掹出黎。

原來係你
嘩，唔認得個名
早泄真係大撚鑊

我諗佢叫你快d去係想搵你過橋
可惜你唔知真係去左
呢d咁既朋友兩個都唔好來往啦屌
你當佢兄弟佢當你契弟

條link

做埋襟兄弟tim
唔理佢地lu

少入感情台，所以唔知

咁好人比埋link
最近無目標去追無得表你老母白

算啦！見係小智障咋
第個都唔俾

做咩都好冇心機 好冇自信 同埋自己感覺到停滯不前左好多年
感覺同身邊既人都格格不入 同埋同人好難熟

你不如嘗試下拋開舒適圈同放開心防接受下別人啦！

多謝紫巴

點解樓主份人諗野咁積極正面 好想好似你咁

召喚樓豬bb

太過正面會比人話怪嫁

我鍾意果個比人溝左了

點解呢？講多d

比人呃感覺當然唔好受
雖然借你過橋係佢唔啱
不過你而家憎佢，個女嘅都唔屬於你
又搞到自己成日唔開心
人地開心快樂，你就充滿負能量
你唔想比佢地笑，就做好自己

我睇你都唔易放低㗎啦
你考慮吓斷咗同佢地嘅聯絡，等自己冇咁易諗起
搵啲興趣投入吓，識多啲人
應該過一排就冇事

人地就偽毒 主動又主動過我 小弟就真毒撚性格 冇得比
冇人會鍾意毒撚 毒撚只會比人當痴線佬

心好痛

咁你打算點改變自己
令日後唔再發生呢d事呢？

有人會中意嘅
機會微乎其微啫

改緊個人
開始去做返運動

啱啱先發現身邊兩個朋友好有心計，但係返學又要對住佢兩個依家返學食飯都自己一個人

後悔 以前冇追一個女仔

因咩事令你後悔呢？講多d

點心計法?佢地點算計你呢？

好有心計？佢地淨係搵你笨？定背後唱衰你？
不過早啲知道人各有心計都好呀
出到社會，戴住面具處事嘅人無處不在

返學食飯都一個人好平常，我經常係咁
學校入面冇其他朋友？
我做你朋友吖

公然招fd子

中六都完啦 last day岩岩過左 仲係A0 有d遺憾姐 身邊兄弟個個都今年出曬pool 兄弟團人數有15人 唯獨我未出 身邊好多女同學 都好好朋友 不過真係純frd 成日出黎睇戲 行街 不過鐘意個個女仔 低一form 永遠都接觸唔到佢 身邊既女仔成日問佢有咩好 點解唔係自己級搵 我都答唔到 總之係感覺 已經暗戀左佢2年 都算長情 不過只係單戀

遠嘅唔講講近嘅，近排揾工，我都揾左幾份都有問佢地一唔一齊返，但係佢地都有任何藉口推我，但係係我另一個朋友口中得知，原來佢地兩個已經揾左份工一齊返

我條丁有成30cm架
我做你朋友丫

咁講法即係佢地故意排擠你?
你諗下有咩原因令佢地咁做?

點解冇機會接觸?制造唔到機會咩？
照計成兩年要制造既話應該好多時間喎

咁佢地又衰嘅
搵咗好工都唔通知你一聲，一齊去見工
你地之間最近有冇鬧交之類，或者你做咗啲事激親人唔知？
無緣無故應該唔會咁㗎喎
不如直接問佢地咩原因唔睬你，好過你估估吓

係我背係做啲嘢又唔預我，但係平時有咩事都會叫埋佢地，做任何事都為佢地著想，究竟我太好人定太蠢
btw多謝你啊巴打

你接觸唔到佢，但你又對佢有好感
你講吓幾時同咩情景下，開始對佢有好感先
兩年時間，你都冇行動
你冇搵同學幫手？學校冇聯級活動？
機會要自己創造，唔會自己搵上門
橫掂你都study leave, 睇吓有冇方法拎contact

我都唔知，都好似平常咁一齊返學食飯放學打機，又無鬧交，係我發現之前仲傾緊一齊去旅行啲嘢

肯定無鬧交無激親佢地唔知，之前仲傾緊去旅行啲嘢

似係佢地兩個小圈子喎
如果唔係曾經你做過咩事令佢地不滿既話
就係佢地唔當你老友啦！

人性就係咁，有好事就中意越少人分享到越好
你做一件事，在你出發點以為對人地係好
但好多人就忽略咗從對方角度諗呢個步驟
結果有啲人勉強接受你好意，怕hurt到你
有啲會直接拒絕，你自己又覺得人地唔好
好人唔係唔做，但要為對方諗多啲，合適時間先做

我班女性朋友 同中五班女好熟 問過佢地可唔可以幫幫手 佢地好似黑黑地面 又話睇下點先 點知又冇左件事 以為佢地憎我 但係又唔係 佢地仲成日約我出去玩 但係諗極唔明 佢地中五班女咁熟但係點都唔幫我 搭路 班兄弟 就好仆街 叫我幸福係自己爭取 見佢地個個有女 就廢事煩佢地 又唔敢單刀落樓下佢地班房搵佢 同埋聽講個女仔身邊有班護花使者(都係女仔) 平時有d咩男仔要同佢來往 都好似要經佢地過目先 得 而且個女仔又好信任佢地 真係次次有咩人搵佢都問過佢地先 我曾經試過運動會搵佢影相 不過真係影完就閃左 因為佢即克比班朋友拉走左去影相 唯一叫做有接觸係呢一次 要接近佢可以話難過食屎

會唔會係你班女性朋友其中有人對你有意思但你一直唔知
所以當你對中五個女仔有意時就專登唔幫呢？

唔會掛 係有幾個成日wts sc傾 但係都唔似 我都未試過拍 點樣知道係咪比人對自己有意思

咁我可以點做？已經煩到想死

會唔會你班女性朋友，有人對你有好感？
好朋友照計會幫手，冇必要阻住你
不過你都話運動會同目標影過相，佢應該對你有啲印象啩
橫掂你都dse
再叫班女性朋友幫忙啦

如果係咁既話有可能佢地私心
覺得如果你拍左拖你可能有異性冇人性
所以我明點解佢地唔幫你啦！
至於點樣先知有冇意思就唔同人唔同做法喎，所以好難講俾你知具體係點

依家覺得人愈大愈容易睇清啲人係好事，但另一邊都覺得咁遲先睇清係壞事

唔想冇左呢班紅顏知己 其實佢地係靚過 我鐘意個個女仔 但係我真係只係鐘意個個女仔 成日諗起佢 萬一比我知道左佢地真係有人鐘意左我 我怕我地朋友關係會惡化

咁佢地要咁既話，你都冇野好做
一係就搵方法了解下佢地點解會咁
睇下有冇法改善到

唔當你朋友，冇必要為佢地煩落去
少兩個呢啲朋友，冇損失
出到社會，上一分鐘係朋友，下一分鐘變敵人都得
今次當係個成長過程

唉！呢樣野邊會咁易控制
將心比己，你自己都控制唔到自己鍾意你心上人啦！

唔係咁易 試過拋開過 同班友仔隊酒傾心事
點知有條仆街爆9我d料

睇清楚人，可以減少自己受害機會
遲睇清
好過成世人被蒙在鼓裡

如果係咁你當認清呢班所謂朋友既為人
以後疏遠佢地，再趁後生認識多d其它朋友同圈子啦！

點樣測試佢地邊個對我有意思 但係都成兩年 叫左兩年幫手 佢地都唔幫 佢地係最有可能幫到我既人 我同個個女仔 其實仲有一次 接觸過既機會 不過都係唔會傾到計既機會 就係班際手球比賽 我正選 係三個得分手 之一 我就主攻左路 佢就守我個邊 我地學校手球比賽係可以男女同場 女仔入波就計3分 男1分 (唔係重點) 我有好多次強行攻佢個邊 佢就防我 所以成日有身體接觸 我當然唔想佢受傷就輕手d 每次攻佢個邊 我場外既兄弟團就會起哄 係到叫話『好型呀 快d射佢啦』 每次我fake開左個女仔 佢地就起哄 有次我撞跌左 我就扶番佢 say sor 之後班兄弟就起哄 其實我覺得佢會覺得有野 但係佢就低頭話冇事 之後就冇之後 keep住打到完場 之後我地就贏左 我本身想去呃手 借機接觸佢 同佢講兩句 但係見到佢地成班喊 我就收左手 好多次看似有機會傾計但都比突發事件阻住

好難 身邊d人都好撚功利

所以先要遠離
我相信呢個世界點都會有赤子之心既人
不過可能要花好多時間先識到

算啦！你地都係有緣無份
尤其是你都離開左學校
當發場夢算啦！

唉 好灰 其實應唔應該將目標轉去身邊呢班A0-1既女性朋友到呢 定係將目標望向上左大專之後先？

其實件事已經過左一年，我都重擺係個心度，每星期都有諗返件事。本來個「兄弟」比成班fd 插完之後有死死氣咁道歉，但後來我發現佢既道歉唔係出自真心，佢有段錄音係send 比我其中一個best fd 係話唔明自己錯係邊，個best fd 再send 返比我。個時我嬲到喊 後尾大家冇講野一排，都係我主動搵返佢，由中二識到大二，嗌親交每次都係我開返聲先，曾經有fd 話我似佢隻跟尾狗，我個時唔認同但而家諗起都覺得似）之前去過好多次中學旅行都同房訓（非gay) 係呢一年，我有試過忘記件事，想正常社交識女朋友但重係A0 今年已經廿歲仔。
我明白識左7-8年既友情重要曾經咁fd 係非常難得，大家話我應唔應該原諒佢？
利申：佢已經冇乜同我傾計，佢自從出左池就成個人變曬。

如果佢個人係咁樣 就永遠都係咁 你可以原諒佢 但係肯定唔會再好似以前咁frd 原諒左佢 就少個敵人 何樂而不為？ 同埋睇你咁樣講 我覺得個女仔都唔方好得去邊 一定係d player之類 或者玩收兵既娘娘 比signal你 但係過幾日就比人溝左 唔方好得去邊 似係好濫個d

唔係，統統唔係
係應該將目標目光投資係自己身上
令自己成為一個吸引既人
有更多異性埋身先係正路

點樣令自己更吸引人 身高輸曬 睇我名就知 其實我唔係宅男 求其寫落去 得中六 點令自己更吸引

咁你又唔好放開心一次衰咗就收返埋
衰一次都可以知道邊個係你真朋友
有邊個唔想一改變就次次成功，但世事就係冇咁理想
如果你覺得而家班朋友唔好
不如擴闊圈子接觸多啲人，冇野可以再輸
好人唔係冇，但要你主動先會搵到

我都係矮㗎
搵啲專長，興趣發展下
你話自己唔宅，但個username就宅男
諗吓改改佢

唔係一次架啦 我初中試過比班人排
後未我班fd係last day之後係我地既酒會屌鳩佢地有問題
差唔多屌左半班

從各方面增值自己，咩都學下玩下
做個work hard play hard既人
自然會吸引感染到身邊既人令更多人埋身
你諗下你心目中果d被稱為男神既人除左身高外形之外
性格為人係點?
就係好好既模範

連登名 唔洗改呀嗎 反正又唔係網戀 呢d 虛名黎架姐

可惜我身邊既兄弟比人叫男神既原因純粹係靚仔 同埋扮沉默 因為我熟佢地 其實佢地係低能仔 至於佢地點同女仔相處真係要參考下 我好鐘意玩運動 基本上好多運動都識玩 但係唔精 我都叫多興趣 但係比較少同女仔有重覆 所以好少接觸到陌生女性 定係我應該專攻一樣運動練到精黎止？ 人地話我最有天份係網球 我係咪應該專精呢方向？ 算係增值自己 定抑或玩其他野？

我諗你除左咩都學下外
亦都學下做一個人緣好既人啦！
有時增值自己唔係為溝女
而係為自己處世可以更方便
有異性同緣分降臨時好好把握
但當係bonus啦！唔好刻意追求
所以你學既當然係自己有興趣
而唔係為左溝女先學
投其所好永遠係溝女大忌
要做既係令人跟你既步伐
而唔係相反

人緣好
工作或者其他方面都會多咗機會
出外靠朋友

其實已經兩年前 做錯左個決定番唔到轉頭 到而家仲好掛住佢

你唔撚多謝我既

兩年前做咗咩決定？
講嚟聽吓

總之佢覺得我地價值觀唔同 我覺得唔岩嘅野佢覺得岩 我個刻又一時衝動發左脾氣轉身走人 而家諗番我仲係好想死

sorry啊 我都好多謝你啊巴打

冇兩個人價值觀會完全一樣
所以要講磨合 妥協
小事大家退讓吓可以鬧少啲交
但係大原則上認為自己係啱嘅，讓步之前要考慮清楚
一有意見不合就自己發脾氣走人，小氣呀
不過睇嚟你地係大件事先會搞成咁
如果你發現自己錯咗，搵佢解釋過都冇用
唯有當買個大教訓
以後對其他人唔好再犯

見住佢女朋友都轉左幾個我仲係好唔爭氣咁單身緊

咁你係咪仲鍾意佢先?

讀大學讀到我完全冇動力返黎呢間學校
冇父幹冇關係永遠差人一截
做唔到最top嘅就一世地㡳泥

你讀邊科呢？

建築方面嘅

建築科應該幾搵錢㗎喎
政府請個見習建築師都二萬蚊

冇父幹冇關係, 一定差得多
唔好話返工, 你老豆買間貝沙灣比你 同住公屋都差十條街
我都係讀啲普通科, 非三大
有時我都嘆自己輸在起跑線
你要做嘅係縮少你同有父幹嘅人嘅差距
或者你唔想下一代冇父幹比人睇唔起,咪努力打拼

第一只有一個，而且啲人只會記得冠軍
好似NBA總冠軍咁, 得一個, 搵鬼記得亞軍
但亞軍同其他隊唔通就發脾氣唔打?
每個人能力際遇不同, 或者咁樣決定咗我地成就高度
但如果可以放開心態, 少啲比較
你會開心好多
做好自己就夠

係 好廢

果時發生咩事搞到你頭也不回咁走呢？

佢做左件過左我低線嘅野 平時嘅我應該只係嬲兩嬲 個日我唔知做乜咁大反應

就係咁之後你地再冇見而佢就不斷換女?

其實問題並不來自收入高唔高
只係自己性格問題唔想為左入群做虛偽嘅人
結果又同其他人格格不入
正正係作為一個好似受過高等教育嘅人
人地覺得你一定掂
有咩問題都只會比人覺得係抗逆力低嘅年輕人
尤其係我間U
去到最後真係變左alone

哦，我會錯意
咁入咗群唔代表你要做虛偽嘅人, 一樣可以做你自己
如果你做自己,啲人唔睬你,都唔叫朋友啦
只不過你可能會覺得大學入面啲人有種虛偽感
所以先抗拒,攪到格格不入咁

受過高等教育嘅人都可以係情商低
啲人覺得你抗逆力低, 可能係因為你發洩咗負能量出嚟, 但發洩唔係一種錯
每個人應對壓力方式都唔同, 只要選擇對自己好, 但又唔影響他人嘅方式就得
btw你讀西貢大學？

之後佢有問我做咩事我地有傾過 但係佢覺得我地諗野唔同

我係讀薄扶林大學
其實我已經盡力做好自己
不過彷佛呢間大學嘅人會比較鍾意social 嘅人
見住啲人人前人後兩個樣真係想嘔
仲有就係班懶係博盡無悔嘅人
大學一個得意嘅地方係最social嘅人會有好多關係
但係最摺最毒個班人都有唔少朋友
而我呢D中間人就每日自己一個返學放學食飯
有時候我係度諗究竟係我自己嘅問題
定係呢個社會嘅錯

追返表白post，有排追

佢咁堅持 你就放抵佢啦 放過自己 不過可唔可以講佢做錯d 咩事 點樣大家諗野唔同 有冇例子？

最摺最毒係會零朋友
我又咪每日自己一個返放學食飯
條路自己揀嘅, 自己中意就得, 冇話絕對嘅對與錯
不過如果你想改, 又唔肯放棄部分既有觀念, 咁好難幫你
改變嘅行動, 係要自己做

依個唔方便 驚佢都係度 總之我而家仲好後悔 每次諗番我都覺得自己好衝動 其實我唔知自己鐘意佢啲乜 佢同我自己心目中嘅男朋友類型完全相反

你係咪同佢有好多難忘回憶令你一直對佢念念不忘呢？

係掛 但係都係算喇佢要回心轉意嘅一早回左

咁又係，當時一時衝動既做法
就做成而家你地兩人既隔膜
只可嘆有緣無份

半年前同暧昧過既人分開左 亦冇聯絡 (個陣收左半張好人卡)
最近巧合之下又撞返 初頭好尷尬 後尾又冇咩野 有講有笑咁....

其實我仲好中意佢 我應該再試 定 安安份份算
我驚再試又會傷心多次 個陣我真係好痛

咩叫半張?當時情況係點?

約佢出街 但佢話唔得閒 個日要陪屋企人

咁之後就冇聯絡?

冇啦

一次約唔到，人地剛好有事，唔出奇
但你係第一次約佢？約之前傾計傾成點？
之後有冇再約？
一次約唔到就放棄好難話自己收咗好人卡喎

一直期待喺我身上發生意外死
點解等極都等唔到

你做咩咁灰呀？發生咩事?

我都唔知我做人嚟做乜
無論咩身分都做唔唔好

我好嬲自己 原本好地地我用五分鐘催毀左成件事

不過你覺得真係無可再彌補?

咁你有幾多個身份呢？點做得唔好法?

好唔開心
男朋友同我講話俾上司話然後要轉走ws icon
(係我同佢合照)
然後已經轉番個人照
我話你唔好save佢咪得
佢話已經save咗
我話可以del 都係講笑咁講
因為我驚我好認真咁講佢會嬲我覺得我煩etc
之後佢冇應
其實我好想堅決同佢講佢話唔俾你咪del咗佢電話
咁樣轉番單人照我好冇安全感 好想喊
如果同佢講又會覺得我唔信佢
又會話我唔係你
(事關我一開始同佢一齊有背住佢同其他男傾
但我依架已經真係冇對佢一條心)
佢會覺得我自己一開始仆街所以依加走去懷疑佢

sorry for1999
真係好唔開心好想喊我可以點？
唔好話分手 我真係好愛好愛佢

佢都換左幾個女朋友喇 證明佢都冇留戀 我再挽留都冇用

冇再約
因為佢冇比其他offer我(eg.其他日子) 所以話半張好人卡
之前傾落都有講有笑咁囉 唔係我都唔會出手 (因為之前衰過 所以都好怕受傷 唔係真係岩都唔敢出手)

兒家竟然比我撞返佢 有D尷尬 同埋個心1516 一方面想去馬 一方面又怕再衰怕連朋友都冇得做

既然係咁，夠鐘死心啦！

唔知幾時開始就成日唔開心成日想喊
男朋友叫我唔好諗太多但我真係忍唔住
人越大就越多野唔開心，又要擔心將來
男朋友好好仔，對我好好又孝順，冇乜脾氣又忍到我啲港女性格
而且佢廿頭都肯為我地諗將來，
諗一齊排公屋諗結婚，佢平時都好慳，慳埋慳埋就俾我用，老公黎講我相信佢一定會係個好老公好爸爸
但係有時見到身邊朋友，男朋友屋企有錢
結婚屋企人可以送層樓俾佢地，
而我男朋友只係公屋仔，我媽都唔太鍾意佢因為佢冇錢
我都唔知可以點我覺得好大壓力

佢冇比返其他日子又係sad啲嘅
傾落唔錯, 但唔肯出街, 可能當你普通朋友, 或者唔想你誤會
但而家一男一女去街好常見
所以好難下定論

你而家睇吓可唔可以傾吓計 了解吓先
遲啲再諗約會啦

都係...因此兒家見返有D怪怪地咁 有D尷尬...

如果你男友上司，因為工作需要，要你男友改icon
你接受啦, 想你男友冇咗份工咩
如果唔係工作原因, 另作別論

你之前背住佢同其他人傾, 佢都唔一定再百分百信你
懷疑好正常
講難聽啲, 你都要為自己過去行為付出代價

講感情問題可唔可以導返去表老母白post
好混亂

我知道
但我說服唔到自己亂諗
真係好冇安全感
我已經好後悔好後悔以前咁
我可以點說服自己唔亂諗
真心覺得男朋友好好
外表好 對女朋友好好 有責任感
相反自己好似乜優點都冇只係一個仆街
有時唔明點解佢會鍾意我
好驚好驚佢會俾人搶走
正因為佢咁好而我乜都唔係
所以我更加冇安全感
佢之前ws icon有我
我仲可以同自己講起碼啲女知佢有女朋友
依加....我嘅自卑就令我更冇安全感

通常呢種女會最後自己出軌

先講脾氣
你自己都知自己港女性格, 就改啦
唔好等人耗盡哂耐性走咗先後悔

再講錢
我估你男友收入唔高
佢慳埋比你, 你唔一定要用, 有心一齊嘅話你可以儲起佢
其實從你語中睇得出，你嫌你男友冇錢
你已經將佢同你啲姊妹嘅有錢男友比較
你啊媽嫌佢冇錢, 只不過係加強咗你不滿你男友冇錢
長此下去, 你地計劃結婚果陣, 冇錢呢個問題就會大爆發
結婚都要過你呀媽果關
你如果為錢,放過你男友
有心一齊, 兩個人一齊努力

你而家明你男友果陣感受啦
當初你同人傾, 唔會諗起你男友好
而家冇㗎啦, 主動權去咗你男友手上
你要好似以前咁, 機會微乎其微
你而家唯有儘可能補救, 留住佢啦

我只不過係度諗
出到黎社會做野需要人變圓滑
我係咪應該改變自己
但係我想做自己
不論後果有幾惡劣

我仲讀緊書，有同佢一齊慳
平時都好俾心機返pt，但佢見我成日咁辛苦又搞到自己唔開心
叫我唔好返，唔夠用佢都可以俾少少我
我話唔好，想快啲儲到錢結婚佢又話我咁樣儲得幾多

Post返黎啦

記得舊登個陣成日叫春a0
今日變左叫春a1

近排識到個女仔幾好 我覺得係我個type黎
不過衰自己柒下柒下 份人又悶
已經無哂機會approach 最緊要佢都唔聽
想維繫了

又要等一排先放低

我依加明
所以即使佢點發脾氣嬲我罵我我都唔會發番佢脾氣
為嘅只希望佢知我依加真係靜係愛佢
唔好走
希望我同佢可以好好咁行落去

最緊要呢位女仔好麻甩再加埋係抑鬱緊
真心完全唔識應對 唉
唯有等下個

覺得同一個以前幾熟嘅朋友嘅友誼淡咗好多 佢好似冇咁care段友誼而我又好似過份睇重搞到佢有啲反感 原本日日都會傾計依家一個禮拜都唔知會唔會send一次message畀大家

應該咁講
做自己, 我覺得係你要知道自己個核心價值同觀念係咩, 要予以保留
其他次要價值觀念, 可以起經歷多咗之後有所改變
即係做一個 有自己特質 但迎合到社會嘅人
咁樣都算係一個unique person
最緊要你知道自己係個咩人

我又叫

我仲記得你
個個都無改名

嗨

咪撚咁多幻想喇
你係做到自己既
就算你返工要跪低
你放工一樣可以上高登

唔好講撚到扮工之後成個世界變樣喇

咁幾好吖
你男友人工應該有得逐步升?考慮吓進修？
儲錢呢, 聚沙成塔
你要少啲拎你男友同其他人起金錢上比較
人比人比死人你知㗎

今年21歲 負擔同壓力好大 中學都未畢業就出左黎做野 人越大 我知道左屋企經濟問題就放棄左自己好多野去借錢還債 中途都唔敢主動識女仔 唔敢諗 因為已家既我覺得比唔到幸福人地 就算女方做主動 我都會好冷淡咁回應人 人地就覺得我無意思 其實我都想好似普通人咁識下女仔 不過自己知自己事 我條路同好多人都行得好唔同 所以一路上我都錯過左好多 但無得後悔

痴撚柒線 同d港女語錄有咩分別
咩返工之後個人被迫變到好假以笑迎人

屌你老母你返撚左工先講喇
係到幻想

屌我愈來愈獨
唔識同人維繫關係 又唔會約人玩 因為唔知玩咩
又唔會搵人吹水 因為唔知有咩好吹
再係咁我應該變痴線 正常唔返 因為我覺得無問題

六常bb幾時入埋黎

錢既野總有一日搞得掂既
人人都係人生唔同階段有問題
唔洗擔心 大家各自食緊唔同屎咁解

咪鳩up喇
大把人都差唔多 個個都痴線咩

話就話放低
但發現自己唔想去d會撞到ex既活動
唔知係唔想見到佢定點

我都想個個都差唔多
平時有contact 個d 個個都多姿多彩 最少有班人先

如果你明知你個核心價值同份工唔相稱
你夾硬做梗係冇意思
你為咗錢做違背自我價值嘅野咁冇法
當然你個核心價值可以保留之後會改
成世人就好似成龍咁問： who am I?
呢個問題可能就係人生嘅意義

咁大個仔都係拍過一次拖 拍左差唔多2年 係我正日生日就帽事 然後我條路一直走下坡走到今日 不過我努力緊改變已家既生活 雖然已家既香港真係無乜希望 不過我都希望靠自己一對手可以改變自己既未來

幾好
改變自己未來就夠
別人的事
想管也管不著

你地終於過黎開post

身邊啲人話我 你條命注定先苦後甜 我都希望係

錢銀嘅野總會解決到
每個人都有壓力
好多人行九曲十三彎嘅人生路
你不是一個人
既然冇得後悔, 見步行步
我諗唔少人係咁
加油

你覺得冇問題就得
至緊要自己開心
有咩痴線

姐係你未放低
口裏說不
身體卻很誠實

以前試過同人一齊咗之後發現自己係第三者
女仔仲要係本身我朋友嚟
都過咗成6年
但而家都係完全唔敢諗拍拖
好怕意中人又係好似以前嗰個咁

只能說 同人唔同命

係既
易家逃避緊
其實唔知點面對佢同我個朋友

我知自己想做咩嘅人
不過要迎合社會要求就太過之相反
好似我唔會想結婚唔會想買樓
賺錢淨係為左完成夢想同做到自己想嘅野
跟住社會嘅期望搞到我好似有D精神分裂

都好呀 有拖拍過 羨慕死好多人架喇例如我

放心喇 終點一樣

跟大隊先係無腦
你睇民建聯幾多支持者

覺得自己唔會再拍到拖

加埋我

我教你
中途轉基可以架啦！

好似係

唔係所有事跟大隊就係冇腦
而係個結果話你知你跟果條隊啱定錯
你完全冇思考，搏負碌當然另外一回事

我既有拍拖 等於無拍拖 不過講呢啲都無用 做男人 放低左就向前看

跟大隊嘅至少可以搵到飯食餓唔死
好彩上到位嘅可能仲可以買到樓養到車
而跟自己嘅好多時唔餓死都偷笑
當然會有成功嘅例子
不過只會係極少數
努力成為嗰一位啦

又係我啊有兩個心計朋友啊
日日返學對住佢地好唔開心，唔想再讀書對住佢地

我明白 自己依家身邊既環境都係咁
我好憎呢種環境 個撚個都假到pk 好撚噁心
呢頭同你扮哂fd一齊食飯玩 轉個頭又yo第二班人 係背後講是非講人壞話
講真日日要對住班人真係好惡頂

唔好讀囉 嫁個有錢仔

反正你讀完書 去返正既時候
就唔係兩個心計朋友
係成間公司

到時你咪仆街

但現實係唔同人social 好難生存落去
再咁落去痴線都似

哪來的ff

你唔social有咩問題？
我都唔social
生存？起身 返工返學 放工放學 食飯 訓
點會生存唔到

你讀書為自己定為佢地？
冇咗兩個朋友一樣讀到書
反正書係你自己讀
出到社會 成街啲人都虛偽有心計㗎
唔通又話唔想生存？

我做個行唔得
況且social 都要練返黎
有時候冇得你話可以唔同時間分得咁清
好多野都扮唔到

你都痴撚線
利申 做果行要極social
非工作時間一樣唔撚social

但係咁様你開心咩
過一個人前往人後兩個樣嘅生活你真係滿足？

冇錢你仲唔開心
乜都做唔到
又要對住啲用上進心去包裝自己貪錢本性嘅港女

比你揀
人前人後唔同樣 月入十萬 住太古城
做自己 搵一萬 住劏房
揀邊個
唔好同錢鬥氣
有時志氣唔可以當飯食

冇錯 比我都會人前人後每月袋十萬
但咁好彩嘅又有幾多個
但我相信有更多人跟大隊每個月都會只係搵到雞水少
都係個句 跟大路實冇死
但係當你睇返自己人生係要生活得冇哂自主性
都只不過係生活得好少少
供成世樓 比港女老婆騎住 返成世工
咁就一世

問題係香港係一個金錢掛帥嘅社會
人地點睇你係睇你有冇錢，車，樓
就住你生活得比人好些少，你都係嬴咗一部份人
女呢，睇眼光際遇，我都想搵個唔港女嘅女

[/quote]
問題係香港係一個金錢掛帥嘅社會
人地點睇你係睇你有冇錢，車，樓
就住你生活得比人好些少，你都係嬴咗一部份人
女呢，睇眼光際遇，我都想搵個唔港女嘅女[/quote]
我何常唔係 如果揾到個肯陪我過呢關既女仔 係一定捉住佢唔放

唔quote啦
唔係叫你唔做自己
而係你要滿足咗基本生存需求
先會再向上滿足精神需求
就算古人咁講求清高 都要自己種地賣菜 有得住同食先
先會講咩清高
如果你有學maslow hireachy of needs
你會明

我講到1999
哈

其實我個人覺得 一對情侶 由無做到有 大家一齊努力先會有未來 已家好多女都係 未學行先學走 一黎就想識個有錢人嫁左去就算 其實心諗 咁樣開心咩 有時真係睇唔透 我都見唔小 我18歲出黎做學師 做水喉唔係屎就尿 工作地方係廁所多 啲女問我做咩 我同佢講做水喉 好污糟 即刻講幾句廢話就走左 咁同樣都有女仔唔介意 但其實 到底係咩令到啲女仔觀念會咁樣..有時問自己 我到底係咪做錯咩

binc
好耐無bin

最重要都係想搵個可以一齊行又同樣步伐既另一半姐

同埋所有女仔唔會只睇工作掛...
搵相同興趣個邊去入手？？

有幾多個女仔會做地盤 裝修 維修呢行

少
同男仔做幼稚園老師一樣

小弟解答愛情問題能力有限
如果各位有愛情上問題
可以考慮去 "表你老母白" 系列post發問
果度有愛情專家為大家解答問題

當然你起呢個post留低感情問題，我都會聽同盡力解答

我要求唔高
有一個肯同我一齊睇足球嘅女女就得

最好同時又靚靚地唔太窮言之有物
同埋33C-24-30

Link 呢

附上 表你老母白 系列post link

唔係你嘅錯
係港女太注重表面 咩都要快 觀念落後
見你做地盤呢類體力工作，件衫污糟些少，就當你係窮，癈
返寫字樓著西裝，就以為你係中上流人士，搵大把錢
啲觀念仲係以前咁狗眼看人低
叫佢同你捱，嘥氣
最好咩都即要即有，禮物不在話下
不停只係洗你錢
到咁上下話結婚又要你有樓，但你已經洗錢去佢度，跟住佢會話你窮，癈
最好就層樓你full pay，寫佢名
香港有好女仔嘅，可惜劣幣驅逐良幣
烏煙瘴氣

廢

到咁上下話結婚又要你有樓，但你已經洗錢去佢度，跟住佢會話你窮，癈

我ex係做地盤文職既

唔該晒呢位同學
咁大家可以繼續探討番
有幾多女仔（意指比例）會做地盤？

100個應該有1個
文員

到已家我眼見一個都無...

係到做緊咩

睇書
今晚好靜
無人有心事要傾

差不多訓了 今天工作有點累

有一件事纏擾左我成個月，好唔開心

講喇屌你老母

係街撞到ex, 之後佢搵返我傾計
不過大家而家都有穩定既男女朋友
本來已經想唔記得佢架啦

可能佢想食下小食咁即

有時都會話約佢食飯，佢又無抗拒
send message 有時就好多野講，有時就唔點回
可以陪緊男朋友

朋友傾吓計啫，食餐飯
你地各自有新嘅生活，就唔好將佢擺到咁上心啦
你咪陪吓你女朋友

鞭屍

鞭鞭鞭

再鞕屍

準備鞭屍十連

打破你先

好野 無人有心事

咁咪好囉

binc到1001

Hi

留個名

binccccccc

嚇死我以為再發病
點知係月事貧血搞到暈暈地

成日都收好人卡

同意

點解會咁?

有時候d症狀發作
真係會以為復發
尤其係自己明明已經控制得好好果陣
無事就好啦
呢排返學返成點?

點解會咁先?
你有無反省過點解次次都收好人卡?

將一生夢想 換到多少悔恨與禍殃
誰願鏡內照出孤獨影 無奈往事烙心上

心中有恨難量 為報深恩我願添禍殃
誰令怨恨似比山高 風霜伴我行

恨我心多鎖韁 萬千結縛住愛與恕
難斬斷解不開 人世上情懷要拋到腦後

一朝我願能償 站到高峰暗自我回望
長路冷落百般心傷 風霜伴我行

睇黎連登無人有心事
個個做人好快樂
真係好

莫非你有?

自己搞得到

兩登同步鞭屍

中意左個女仔 但係唔敢同佢講野

點解呢？個女仔是誰?

我中意既女仔 對我既態度好似唔同左 我係咪應該主動再行前一步?
以前就我同佢Q&A多 問一句 答一句 跟著因為某d原因分開左幾個月
最近好巧合地撞返....
佢會主動聊我講野 又會係我面前成日笑 串下我 好似個人唔同左咁...

我應唔應該一步 問佢拎contact/其他?

活上多方面卡關
好多野停滯不前
感情，生活，家庭，工作
好想有突破，但有好多因素out of controll
有心無力，好辛苦，好想喊
好想有人/有野指引我下一步應該點做同做d 咩好
好想一走了知，放棄目前所有既野，重新過新生活，但好多野困住我，唔可以自私咁走左去
曾經諗過對自己管啤，做所有事都得過且過，是是但但開心過一日就算，不過我對自己有要求，做唔出

真係好辛苦，好難捱

拎左先啦！
唔拎既話咩都唔駛做

咁而家冇人可以指點到你
咁你打算點做呢？

等緊時機 好驚衰 衰左好難再面對

咁幾個月冇見，佢有唔同咗唔奇呀
初步睇佢對你印象ok
問佢拎contact先啦，多個渠道同佢溝通，了解
唔洗諗太長遠住

拎個contact唔難嘅
搵次傾到完果陣
咪話交換電話，方便再傾/聯絡
我諗以佢對你印象，應該拎到

人生不如意事 十常八九
有時候自己付出努力/對自己有要求，但受限於外在因素，冇突破
又冇人幫你指到一條明路
我覺得巴打你要學會接受現實
你要明白成功係實力同運氣嘅結合
我明白每一個人設定目標，係考慮自己能力之後先設定
但係運氣只能聽天由命
有人做一件事做一次就得，有啲要做好多次
呢個除咗實力以外，亦需要運氣

至於明路方面，點解你覺得冇人為你指點明路？
係朋友太少？定係你為未知感到害怕？
明路係其他人經驗得來，你自己行同一條路，又會受各項因素影響而有不同結果
所以明路係要自己探索而來，獨一無二
人生最可愛又最可恨嘅就係未知

至於你話走咗去，其實你要明白冇真正嘅"走咗去"
比你走咗去第二度，重新開始果陣一身輕
但過一排有難關，又再逃避？
逃避，係軀體上逃避
但記憶，你無論點逃避依然存在
只有解決問題先係治本方法
令所謂煩惱轉化為成功/快樂

binc

真係好想知個ex成日搵我傾計做乜野
有仔就咪搵我呢個ex啦

好多可能
當你朋友
吊你癮
無聊吹水
如果你唔想同佢傾
可以block

屍繼續鞕
不可遠離

呢邊好靜

有個女仔每日搵我傾計 我唔覆佢佢又會主動搵我
我地會單獨出街
但我真係分唔到佢當我朋友定對我有野
利申:tb

咁你覺得佢同你傾計有冇曖昧
有冇暗示先?
否則可能佢只係想搵人陪下姐

其實冇特別曖昧架
反而係我flirty啲既時候佢會話佢唔識覆
但又係咁主動搵我

大胃覆得好詳細 唔錯